Politique de protection des données personnelles
================================================

En vigueur depuis le 15 Décembre 2023
-------------------------------------

Politique de protection des données personnelles pour clients et passagers

**Notre engagement en matière de confidentialité**

Iberia s'engage à respecter votre vie privée et à protéger vos données personnelles.

* Nous ferons preuve d'une transparence totale à l'égard des données que nous collectons et l'utilisation que nous en faisons.
    
* Nous utiliserons les données que vous nous fournirez aux fins décrites dans notre Politique de confidentialité, notamment la prestation des services que vous avez demandés et l'amélioration de votre expérience avec Iberia.
    
* Nous utiliserons également les donnés pour essayer de mieux vous connaître, afin de vous envoyer des offres pertinentes.
    
* Si vous nous communiquez votre volonté de ne pas recevoir de communications commerciales, nous cesserons de vous les envoyer. Nous continuerons évidemment à vous envoyer des informations importantes concernant un produit ou un service que vous aurez acheté, pour vous tenir informé sur votre réservation et l'itinéraire de voyage.
    
* En cas de besoin, nous vous enverrons des informations concernant le produit ou le service que vous aurez acheté, afin de vous tenir informé sur votre réservation et l'itinéraire de voyage.
    
* Nous prendrons les mesures nécessaires pour protéger et sécuriser vos informations.
    
* Nous respecterons les droits relatifs à la protection des données et nous tenterons de vous céder le contrôle sur vos informations personnelles.

La Politique de confidentialité dont le détail figure ci-dessous pourra vous permettre de mieux comprendre la façon dont nous utilisons vos données personnelles. Nous y expliquons plus précisément les types de données personnelles que nous collectons, comment nous le faisons, à quelles fins nous pouvons les utiliser et avec qui nous pouvons les partager.

La Politique de confidentialité fournit une série d'exemples spécifiques sur les raisons pour lesquelles nous utilisons vos données personnelles et de quelle façon nous le faisons. Si vous avez des questions ou des doutes, vous pouvez nous contacter en envoyant un courrier électronique à notre bureau de protection des données, à l'adresse suivante : [OficinaDPO@iberia.es](mailto:OficinaDPO@iberia.es "OficinaDPO@iberia.es") .

Sans préjudice de vos droits en vertu des lois en vigueur, la Politique de confidentialité et les informations ci-dessus ne sont pas de nature contractuelle et ne font pas partie de votre contrat avec nous.

#### Responsable du traitement des données personnelles

Toutes les données personnelles traitées par Iberia en rapport avec la présente Politique de confidentialité sont sous la responsabilité d'**Iberia Líneas Aéreas de España S.A. Operadora, Sociedad Unipersonal**, CIF A85850394 (ci-après, « **IBERIA** »), laquelle est désignée « responsable du traitement », en vertu de la réglementation en vigueur en matière de protection des données. Notre adresse de contact à cet effet est la suivante : « **Oficina de Protección de Datos de Iberia Líneas Aéreas de España S.A. Operadora, Sociedad Unipersonal », Calle Martínez Villergas, 49, 28027 Madrid, Espagne** ou, par courrier électronique à l'adresse mentionnée plus haut.

Si vous avez effectué une réservation auprès de nos services, mais qu'un ou plusieurs vols sont opérés par d'autres compagnies aériennes, chacune d'elles sera de fait, de façon indépendante, responsable du traitement en vertu de la réglementation en vigueur en matière de protection des données.

Tout prestataire tiers de services accessibles par notre site Internet, notamment un hôtel ou une société de location de véhicules, sera également responsable du traitement de façon individuelle. Vous pourrez bénéficier des services fournis par ces sociétés tierces via notre site Internet, lequel vous redirigera directement vers leurs sites respectifs, où vous pourrez consulter les politiques de protection des données dedits prestataires.

IBERIA est une entité membre du **Groupe IAG** dont la société mère est l'entité de nationalité espagnole International Consolidated Airlines Group, S.A.. Des informations supplémentaires sur les sociétés qui composent le Groupe IAG sont fournies ci-dessous.

Si vous êtes membre du programme de fidélité **IBERIA PLUS**, l'entité **Avios Group Limited (« AGL »)** également membre du groupe IAG sera elle aussi, conjointement avec IBERIA, responsable du traitement de vos données personnelles en ce qui concerne les traitements effectués pour la gestion du programme de fidélité en question. L'adresse d'Avios Group (AGL) Limited est la suivante : Astral Towers, Betts Way, Crawley RH10 9XX, Royaume-Uni. Son site Internet est [www.avios.com](https://www.avios.com/fr/fr "www.avios.com") et son bureau de protection des données est joignable par courrier ordinaire adressé au « Data Protection Officer » à l'adresse indiquée ci-haut, ou par courrier électronique adressé à [data.protection@avios.com](mailto:data.protection@avios.com "data.protection@avios.com").

Si vous êtes membre du programme de fidélité **ON BUSINESS**, les sociétés **British Airways Plc (« BA »)** également membre du groupe IAG, et **American Airlines** seront elles aussi, conjointement avec IBERIA, responsables du traitement de vos données personnelles en ce qui concerne les traitements effectués pour la gestion du programme de fidélité en question. L'adresse de British Airways est la suivante : Waterside (HCB3), PO Box 365, Harmondsworth, UB7 0GB, Royaume-Uni, et celle d'American Airlines : 1 Skyview Drive, MD 8B503 Fort Worth, TX 76155 (États- Unis). Vous trouverez sur les sites Internet [www.britishairways.com](https://www.britishairways.com/travel/home/public/fr_fr?forceredirect=true/ "www.britishairways.com") et [www.americanairlines](https://www.americanairlines.fr/intl/fr/index.jsp "www.americanairlines"), plus d'informations sur leurs politiques de confidentialité et l'adresse de leur bureau de protection des données : [DPO@ba.com](mailto:DPO@ba.com "DPO@ba.com") et [privacy@aa.com](mailto:privacy@aa.com "privacy@aa.com").

Si vous vous êtes inscrit au programme « Reconnaissance faciale » permettant de vérifier l'identité des passagers lors des processus d'enregistrement, de contrôle de sécurité et d'embarquement au sein du réseau aéroportuaire géré par l'entité Aena, PME, SA, avec CIF A86212420 et siège social à C/Peonías 12, 28042 Madrid (« Aena »), notez qu'Aena sera responsable dudit traitement, IBERIA étant en charge du traitement pour le compte d'Aena. La politique de confidentialité d'Aena est disponible sur le site [www.aena.es](https://www.aena.es/es/politica-de-privacidad.html "www.aena.es"), et son bureau de protection des données est joignable à l'adresse électronique [dpd@aena.es](mailto:dpd@aena.es "dpd@aena.es").

#### Qu'entendons-nous par données personnelles ?

Les données personnelles sont celles qui vous identifient ou qui pourraient servir à le faire, notamment votre nom, vos coordonnées et votre historique des voyages et des achats. Elles peuvent également inclure des informations sur votre utilisation de notre site Web et des applications pour téléphone portable.

#### À quel moment cette politique est-elle applicable ?

La présente Politique s'applique aux données personnelles que nous collectons, utilisons et traitons dans le cadre de votre relation avec nous en tant que client, client potentiel ou membre de nos programmes de fidélité IBERIA PLUS ou ON BUSINESS, y compris lorsque vous voyagez avec nous ou utilisez l'un de nos services (par exemple, notre site Web d'enchères ou notre service de cartes-cadeau), lorsque vous naviguez sur note site Web, lorsque vous contactez nos agents de service ou nos centres d'appels téléphoniques, et lorsque vous réservez nos services à travers des tierces parties (agences de voyages, autres compagnies aériennes, etc.).

Lorsque nous disons que d'autres sont responsables du traitement dans les rubriques « Responsable du traitement des données personnelles » ou « Avec qui partageons-nous vos données personnelles ? », vous devez consulter leurs politiques en matière de confidentialité pour obtenir davantage d'informations.

Si vous décidez de souscrire des services supplémentaires auprès de nous, par exemple réaliser un achat à bord, utiliser notre système de divertissement à bord ou participer à un concours organisé par Iberia avec des partenaires, d'autres conditions supplémentaires, outre celles prévues dans la présente Politique, pourraient s'appliquer.

#### Comment pouvez-vous protéger vos données personnelles ?

Nous mettons tout en œuvre pour protéger les données personnelles que vous nous fournissez. Voici quelques mesures que vous pouvez prendre pour conserver vos données en sécurité.

**Ne partagez jamais votre code de réservation ou localisateur**

Lorsque vous réalisez une réservation, un code de réservation vous est fourni (également connu comme PNR ou enregistrement de passager). Cette référence apparaîtra dans le courrier électronique de confirmation ou sur le billet de chacun des passagers de votre réservation.

Votre code de réservation doit toujours rester secret. Si vous partagez votre code de réservation avec des tiers, ils pourront accéder aux données de votre réservation à travers notre système.

Si vous voyagez avec d'autres personnes et que vous ne voulez qu'elles aient accès aux données de votre réservation, il pourrait s'avérer préférable que chaque personne effectue sa réservation séparément.

**Ne partagez jamais les données d'ouverture de session pour accéder à l'espace personnel du programme Iberia Plus, Iberia Joven ou On Business**

Pour garantir la sécurité de votre accès à l'espace personnel de notre site Web et des applications mobiles, ne partagez jamais les codes d'accès à votre espace personnel d'Iberia Plus, Iberia Joven ou On Business (programme spécifique pour les entreprises que nous parrainons conjointement avec British Airways Plc). Lorsque vous quittez le site Web, les services en ligne ou les applications pour téléphone portable, fermer la session si quelqu'un peut accéder à votre ordinateur ou dispositif. Ceci est particulièrement recommandé si vous utilisez un ordinateur ou un dispositif en accès libre.

**Soyez prudent et protégez-vous contre les fraudes sur Internet et le « Phishing »**

La pratique frauduleuse sur Internet appelée « Phishing » consiste à obtenir illégalement des données personnelles de manière frauduleuse. Des courriers non demandés sont envoyés à des personnes qui figurent sur des listes obtenues de manière illégale par des tierces parties, et on demande aux destinataires de saisir ou de confirmer des données bancaires ou des mots de passe sur un site Web cloné ou faux.

#### À quel moment collectons-nous des données personnelles ?

Nous collectons des données personnelles sur vous chaque fois que vous utilisez nos services (qu'ils soient fournis par nous ou par d'autres compagnies ou agents qui agissent en notre nom), y compris lorsque vous voyagez avec nous, lorsque vous utilisez notre site Internet ou lorsque vous interagissez avec nous par des moyens électroniques ou à travers nos centres de service clientèle.

**Voici quelques exemples de la façon dont nous collectons les informations et à quel moment :**

* Lorsque vous réservez ou recherchez un vol ou d'autres produits ou services sur notre site Internet ou notre application mobile
    
* Lorsque vous réservez un vol ou tout autre produit à travers d'autres canaux de vente, notamment une agence de voyages.
    
* Lorsque vous vous présentez en porte d'embarquement sur l'un des vols figurant dans votre réservation.
    
* Lorsque vous vous inscrivez à l'un de nos programmes de fidélité Iberia Plus, Iberia Joven ou On Business, ou à notre service d'enchères, ou quand vous décidez d'acheter l'une de nos Cartes-cadeaux.
    
* Lorsque vous utilisez l'un de nos assistants virtuels pour effectuer des activités telles que l'enregistrement d'un vol, demander des informations sur l'état de vos vols ou de souscrire des services associés à ces derniers.
    
* Lorsque vous contactez l'un de nos _centres d'aide_ et autres agents de service.
    
* Lorsque vous répondez à une enquête de satisfaction et que vous nous faites part de vos plaintes, compliments, recommandations et suggestions.
    
* Lorsque vous participez à nos concours ou que vous vous inscrivez à l'une de nos promotions, ou encore lorsque vous décidez d'entrer en relation avec nous à travers votre profil sur des réseaux sociaux, comme Facebook ou Twitter.
    
* Lorsque vous voyagez avec nous et lorsque vous utilisez les salons VIP dans les aéroports où nous opérons.
    
* Lorsque vous utilisez nos systèmes de divertissement à bord ou nos services de communication.
    
* Lorsque vous cliquez sur l'un de nos e-mails ou que vous naviguez sur notre site Internet. Il se peut également que nous recevions des informations sur la façon dont vous nous avez trouvés sur Internet ou sur les sites que vous avez visités au préalable.

Dans les cas ci-dessus et par votre intermédiaire, nous pouvons collecter des données personnelles de tiers, qu'il s'agisse d'adultes ou de mineurs. Dans de tels cas, lorsque vous nous fournissez les données de ces personnes, vous devez au préalable disposer des consentements et/ou des pouvoirs légaux nécessaires pour nous fournir ces données, afin d'effectuer les traitements et de se conformer aux fins indiquées dans chaque cas dans cette politique de confidentialité. Dans le cas contraire, nous vous prions de ne pas nous fournir les informations en question.

Pour en savoir plus, consultez la rubrique « Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ? » ci-dessous.

De plus, nous pouvons recevoir des données personnelles vous concernant de la part de tierces parties comme :

* Des entreprises auxquelles nous avons fait appel pour vous fournir un service.
    
* Des entreprises impliquées dans vols plans de voyage, notamment des compagnies aériennes et/ou d'autres types de transport impliqués dans votre voyage antérieur ou postérieur, des opérateurs aéroportuaires et des autorités des douanes et d'immigration.
    
* Des entreprises qui participent à nos programmes de fidélité et autres programmes pour les clients (par exemple, des loueurs de véhicules et des hôtels).
    
* Des entreprises qui nous fournissent des données en vertu de politiques de confidentialité qui prévoient des informations à partager avec Iberia.

#### Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ?

Lorsque vous utilisez nos services, vous devez nous fournir vos données personnelles ou celles de la personne ou des personnes qui doivent voyager.

Nous collectons les catégories de données personnelles suivantes :

* Les données que vous fournissez à Iberia pour compléter et gérer une réservation faite avec nous ou un service que vous nous avez demandé.
    
    _**Exemples :** Nom, adresse, courrier électronique, date de naissance, sexe, numéro de passeport ou de carte d'identité, données et informations de paiement._
    
    _Si vous achetez des billets pour un tiers, nous pourrons collecter ses données de facturation pour contacter directement le passager pour tout ce qui concerne le vol._
    
    _Nous saurons si vous avez réservé votre vol sur iberia.com ou si vous avez utilisé un autre canal de vente, notamment une agence de voyages ou notre centre de service clientèle._
    
* Données collectées pendant votre voyage avec nous.
    
    _**Exemples :** Il est possible que nous collections certaines informations, notamment votre interaction avec le personnel et l'équipage de cabine, avant et pendant le vol._
    
    _Nous pourrons obtenir la géolocalisation de vos dispositifs mobile, si vous nous y avez autorisés._
    
    _Nous obtiendrons des informations sur votre utilisation de nos services pendant le voyage, y compris nos systèmes de divertissement à bord ou nos salons VIP._
    
* Données sur votre programme de voyage.
    
    _**Exemples :** Données concernant votre réservation, itinéraire de voyages, donnée sur toute assistance supplémentaire que vous pourriez demander et autres informations associées à votre voyage, notamment vos préférences alimentaires ou besoins spéciaux à cet égard._
    
* Données sur les services que nous vous avons prêtés par le passé.
    
    _**Exemples :** Donnée sur des voyages précédents, notamment les voyages réalisés et toutes les questions liées à ces derniers, y compris les surclassements (« upgrades »), les besoins en matière de bagages, des problèmes dans les aéroports, des incidents avec les bagages et vos commentaires en tant que client._
    
* Données sur votre enregistrement en ligne et autres interactions.
    
    _**Exemples :** Nous conserverons vos données pour garantir une interaction adéquate avec vous, soit parce que vous vous êtes enregistrés chez nous à travers nos programmes de fidélité Iberia Plus ou On Business, par exemple,, soit parce que vous vous êtes identifié comme membre d'un autre programme de fidélité._
    
    _Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à une action promotionnelle, ou si vous avez interagi avec nous sur des réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter._
    
* Données sur votre utilisation de notre site Web, des applications pour téléphone portable et des centres de service clientèle.
    
    _**Exemples :** Pour vous aider à personnaliser vos données et améliorer notre site Web, nous utilisons des cookies et des technologies similaires pour collecter des informations sur vos recherches et les contenus que vous avez consultés sur notre site Web, notamment le site Web d'où vous venez, les bannières et les liens qui apparaissent sur les sites Web de nos partenaires commerciaux._
    
    _Nous utiliserons les données sur l'utilisation du site Web stockées dans le cookie pour vous comprendre en tant que client. Ces informations peuvent inclure, si vous les avez saisies sur notre site Web, des données sur toute réservation ou nom d'un passager, en cas d'utilisation de vos données d'enregistrement associées à votre compte Iberia Plus._
    
    _À partir de vos données d'utilisation, nous pourrons savoir ce que vous avez visité iberia.com et recherché un vol, mais que vous n'avez pas confirmé votre réservation. Ces informations pourraient nous être utiles pour vous contacter et vous fournir davantage d'informations sur la réservation ou la destination qui vous a intéressée._

#### Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ?

Lorsque vous utilisez nos services, vous devez nous fournir vos données personnelles ou celles de la personne ou des personnes qui doivent voyager.

Nous collectons les catégories de données personnelles suivantes :

* Les données que vous fournissez à Iberia pour compléter et gérer une réservation faite avec nous ou un service que vous nous avez demandé.
    
    _**Exemples :** Nom, adresse, courrier électronique, date de naissance, sexe, numéro de passeport ou de carte d'identité, données et informations de paiement._
    
    _Si vous achetez des billets pour un tiers, nous pourrons collecter ses données de facturation pour contacter directement le passager pour tout ce qui concerne le vol._
    
    _Nous saurons si vous avez réservé votre vol sur iberia.com ou si vous avez utilisé un autre canal de vente, notamment une agence de voyages ou notre centre de service clientèle._
    
* Données collectées pendant votre voyage avec nous.
    
    _**Exemples :** Il est possible que nous collections certaines informations, notamment votre interaction avec le personnel et l'équipage de cabine, avant et pendant le vol._
    
    _Nous pourrons obtenir la géolocalisation de vos dispositifs mobile, si vous nous y avez autorisés._
    
    _Nous obtiendrons des informations sur votre utilisation de nos services pendant le voyage, y compris nos systèmes de divertissement à bord ou nos salons VIP._
    
* Données sur votre programme de voyage.
    
    _**Exemples :** Données concernant votre réservation, itinéraire de voyages, donnée sur toute assistance supplémentaire que vous pourriez demander et autres informations associées à votre voyage, notamment vos préférences alimentaires ou besoins spéciaux à cet égard._
    
* Données sur les services que nous vous avons prêtés par le passé.
    
    _**Exemples :** Donnée sur des voyages précédents, notamment les voyages réalisés et toutes les questions liées à ces derniers, y compris les surclassements (« upgrades »), les besoins en matière de bagages, des problèmes dans les aéroports, des incidents avec les bagages et vos commentaires en tant que client._
    
* Données sur votre enregistrement en ligne et autres interactions.
    
    _**Exemples :** Nous conserverons vos données pour garantir une interaction adéquate avec vous, soit parce que vous vous êtes enregistrés chez nous à travers nos programmes de fidélité Iberia Plus ou On Business, par exemple,, soit parce que vous vous êtes identifié comme membre d'un autre programme de fidélité._
    
    _Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à une action promotionnelle, ou si vous avez interagi avec nous sur des réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter._
    
* Données sur votre utilisation de notre site Web, des applications pour téléphone portable et des centres de service clientèle.
    
    _**Exemples :** Pour vous aider à personnaliser vos données et améliorer notre site Web, nous utilisons des cookies et des technologies similaires pour collecter des informations sur vos recherches et les contenus que vous avez consultés sur notre site Web, notamment le site Web d'où vous venez, les bannières et les liens qui apparaissent sur les sites Web de nos partenaires commerciaux._
    
    _Nous utiliserons les données sur l'utilisation du site Web stockées dans le cookie pour vous comprendre en tant que client. Ces informations peuvent inclure, si vous les avez saisies sur notre site Web, des données sur toute réservation ou nom d'un passager, en cas d'utilisation de vos données d'enregistrement associées à votre compte Iberia Plus._
    
    _À partir de vos données d'utilisation, nous pourrons savoir ce que vous avez visité iberia.com et recherché un vol, mais que vous n'avez pas confirmé votre réservation. Ces informations pourraient nous être utiles pour vous contacter et vous fournir davantage d'informations sur la réservation ou la destination qui vous a intéressée._

#### Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ?

Lorsque vous utilisez nos services, vous devez nous fournir vos données personnelles ou celles de la personne ou des personnes qui doivent voyager.

Nous collectons les catégories de données personnelles suivantes :

* Les données que vous fournissez à Iberia pour compléter et gérer une réservation faite avec nous ou un service que vous nous avez demandé.
    
    _**Exemples :** Nom, adresse, courrier électronique, date de naissance, sexe, numéro de passeport ou de carte d'identité, données et informations de paiement._
    
    _Si vous achetez des billets pour un tiers, nous pourrons collecter ses données de facturation pour contacter directement le passager pour tout ce qui concerne le vol._
    
    _Nous saurons si vous avez réservé votre vol sur iberia.com ou si vous avez utilisé un autre canal de vente, notamment une agence de voyages ou notre centre de service clientèle._
    
* Données collectées pendant votre voyage avec nous.
    
    _**Exemples :** Il est possible que nous collections certaines informations, notamment votre interaction avec le personnel et l'équipage de cabine, avant et pendant le vol._
    
    _Nous pourrons obtenir la géolocalisation de vos dispositifs mobile, si vous nous y avez autorisés._
    
    _Nous obtiendrons des informations sur votre utilisation de nos services pendant le voyage, y compris nos systèmes de divertissement à bord ou nos salons VIP._
    
* Données sur votre programme de voyage.
    
    _**Exemples :** Données concernant votre réservation, itinéraire de voyages, donnée sur toute assistance supplémentaire que vous pourriez demander et autres informations associées à votre voyage, notamment vos préférences alimentaires ou besoins spéciaux à cet égard._
    
* Données sur les services que nous vous avons prêtés par le passé.
    
    _**Exemples :** Donnée sur des voyages précédents, notamment les voyages réalisés et toutes les questions liées à ces derniers, y compris les surclassements (« upgrades »), les besoins en matière de bagages, des problèmes dans les aéroports, des incidents avec les bagages et vos commentaires en tant que client._
    
* Données sur votre enregistrement en ligne et autres interactions.
    
    _**Exemples :** Nous conserverons vos données pour garantir une interaction adéquate avec vous, soit parce que vous vous êtes enregistrés chez nous à travers nos programmes de fidélité Iberia Plus ou On Business, par exemple,, soit parce que vous vous êtes identifié comme membre d'un autre programme de fidélité._
    
    _Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à une action promotionnelle, ou si vous avez interagi avec nous sur des réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter._
    
* Données sur votre utilisation de notre site Web, des applications pour téléphone portable et des centres de service clientèle.
    
    _**Exemples :** Pour vous aider à personnaliser vos données et améliorer notre site Web, nous utilisons des cookies et des technologies similaires pour collecter des informations sur vos recherches et les contenus que vous avez consultés sur notre site Web, notamment le site Web d'où vous venez, les bannières et les liens qui apparaissent sur les sites Web de nos partenaires commerciaux._
    
    _Nous utiliserons les données sur l'utilisation du site Web stockées dans le cookie pour vous comprendre en tant que client. Ces informations peuvent inclure, si vous les avez saisies sur notre site Web, des données sur toute réservation ou nom d'un passager, en cas d'utilisation de vos données d'enregistrement associées à votre compte Iberia Plus._
    
    _À partir de vos données d'utilisation, nous pourrons savoir ce que vous avez visité iberia.com et recherché un vol, mais que vous n'avez pas confirmé votre réservation. Ces informations pourraient nous être utiles pour vous contacter et vous fournir davantage d'informations sur la réservation ou la destination qui vous a intéressée._

#### Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ?

Lorsque vous utilisez nos services, vous devez nous fournir vos données personnelles ou celles de la personne ou des personnes qui doivent voyager.

Nous collectons les catégories de données personnelles suivantes :

* Les données que vous fournissez à Iberia pour compléter et gérer une réservation faite avec nous ou un service que vous nous avez demandé.
    
    _**Exemples :** Nom, adresse, courrier électronique, date de naissance, sexe, numéro de passeport ou de carte d'identité, données et informations de paiement._
    
    _Si vous achetez des billets pour un tiers, nous pourrons collecter ses données de facturation pour contacter directement le passager pour tout ce qui concerne le vol._
    
    _Nous saurons si vous avez réservé votre vol sur iberia.com ou si vous avez utilisé un autre canal de vente, notamment une agence de voyages ou notre centre de service clientèle._
    
* Données collectées pendant votre voyage avec nous.
    
    _**Exemples :** Il est possible que nous collections certaines informations, notamment votre interaction avec le personnel et l'équipage de cabine, avant et pendant le vol._
    
    _Nous pourrons obtenir la géolocalisation de vos dispositifs mobile, si vous nous y avez autorisés._
    
    _Nous obtiendrons des informations sur votre utilisation de nos services pendant le voyage, y compris nos systèmes de divertissement à bord ou nos salons VIP._
    
* Données sur votre programme de voyage.
    
    _**Exemples :** Données concernant votre réservation, itinéraire de voyages, donnée sur toute assistance supplémentaire que vous pourriez demander et autres informations associées à votre voyage, notamment vos préférences alimentaires ou besoins spéciaux à cet égard._
    
* Données sur les services que nous vous avons prêtés par le passé.
    
    _**Exemples :** Donnée sur des voyages précédents, notamment les voyages réalisés et toutes les questions liées à ces derniers, y compris les surclassements (« upgrades »), les besoins en matière de bagages, des problèmes dans les aéroports, des incidents avec les bagages et vos commentaires en tant que client._
    
* Données sur votre enregistrement en ligne et autres interactions.
    
    _**Exemples :** Nous conserverons vos données pour garantir une interaction adéquate avec vous, soit parce que vous vous êtes enregistrés chez nous à travers nos programmes de fidélité Iberia Plus ou On Business, par exemple,, soit parce que vous vous êtes identifié comme membre d'un autre programme de fidélité._
    
    _Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à une action promotionnelle, ou si vous avez interagi avec nous sur des réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter._
    
* Données sur votre utilisation de notre site Web, des applications pour téléphone portable et des centres de service clientèle.
    
    _**Exemples :** Pour vous aider à personnaliser vos données et améliorer notre site Web, nous utilisons des cookies et des technologies similaires pour collecter des informations sur vos recherches et les contenus que vous avez consultés sur notre site Web, notamment le site Web d'où vous venez, les bannières et les liens qui apparaissent sur les sites Web de nos partenaires commerciaux._
    
    _Nous utiliserons les données sur l'utilisation du site Web stockées dans le cookie pour vous comprendre en tant que client. Ces informations peuvent inclure, si vous les avez saisies sur notre site Web, des données sur toute réservation ou nom d'un passager, en cas d'utilisation de vos données d'enregistrement associées à votre compte Iberia Plus._
    
    _À partir de vos données d'utilisation, nous pourrons savoir ce que vous avez visité iberia.com et recherché un vol, mais que vous n'avez pas confirmé votre réservation. Ces informations pourraient nous être utiles pour vous contacter et vous fournir davantage d'informations sur la réservation ou la destination qui vous a intéressée._

#### Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ?

Lorsque vous utilisez nos services, vous devez nous fournir vos données personnelles ou celles de la personne ou des personnes qui doivent voyager.

Nous collectons les catégories de données personnelles suivantes :

* Les données que vous fournissez à Iberia pour compléter et gérer une réservation faite avec nous ou un service que vous nous avez demandé.
    
    _**Exemples :** Nom, adresse, courrier électronique, date de naissance, sexe, numéro de passeport ou de carte d'identité, données et informations de paiement._
    
    _Si vous achetez des billets pour un tiers, nous pourrons collecter ses données de facturation pour contacter directement le passager pour tout ce qui concerne le vol._
    
    _Nous saurons si vous avez réservé votre vol sur iberia.com ou si vous avez utilisé un autre canal de vente, notamment une agence de voyages ou notre centre de service clientèle._
    
* Données collectées pendant votre voyage avec nous.
    
    _**Exemples :** Il est possible que nous collections certaines informations, notamment votre interaction avec le personnel et l'équipage de cabine, avant et pendant le vol._
    
    _Nous pourrons obtenir la géolocalisation de vos dispositifs mobile, si vous nous y avez autorisés._
    
    _Nous obtiendrons des informations sur votre utilisation de nos services pendant le voyage, y compris nos systèmes de divertissement à bord ou nos salons VIP._
    
* Données sur votre programme de voyage.
    
    _**Exemples :** Données concernant votre réservation, itinéraire de voyages, donnée sur toute assistance supplémentaire que vous pourriez demander et autres informations associées à votre voyage, notamment vos préférences alimentaires ou besoins spéciaux à cet égard._
    
* Données sur les services que nous vous avons prêtés par le passé.
    
    _**Exemples :** Donnée sur des voyages précédents, notamment les voyages réalisés et toutes les questions liées à ces derniers, y compris les surclassements (« upgrades »), les besoins en matière de bagages, des problèmes dans les aéroports, des incidents avec les bagages et vos commentaires en tant que client._
    
* Données sur votre enregistrement en ligne et autres interactions.
    
    _**Exemples :** Nous conserverons vos données pour garantir une interaction adéquate avec vous, soit parce que vous vous êtes enregistrés chez nous à travers nos programmes de fidélité Iberia Plus ou On Business, par exemple,, soit parce que vous vous êtes identifié comme membre d'un autre programme de fidélité._
    
    _Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à une action promotionnelle, ou si vous avez interagi avec nous sur des réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter._
    
* Données sur votre utilisation de notre site Web, des applications pour téléphone portable et des centres de service clientèle.
    
    _**Exemples :** Pour vous aider à personnaliser vos données et améliorer notre site Web, nous utilisons des cookies et des technologies similaires pour collecter des informations sur vos recherches et les contenus que vous avez consultés sur notre site Web, notamment le site Web d'où vous venez, les bannières et les liens qui apparaissent sur les sites Web de nos partenaires commerciaux._
    
    _Nous utiliserons les données sur l'utilisation du site Web stockées dans le cookie pour vous comprendre en tant que client. Ces informations peuvent inclure, si vous les avez saisies sur notre site Web, des données sur toute réservation ou nom d'un passager, en cas d'utilisation de vos données d'enregistrement associées à votre compte Iberia Plus._
    
    _À partir de vos données d'utilisation, nous pourrons savoir ce que vous avez visité iberia.com et recherché un vol, mais que vous n'avez pas confirmé votre réservation. Ces informations pourraient nous être utiles pour vous contacter et vous fournir davantage d'informations sur la réservation ou la destination qui vous a intéressée._

#### Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ?

Lorsque vous utilisez nos services, vous devez nous fournir vos données personnelles ou celles de la personne ou des personnes qui doivent voyager.

Nous collectons les catégories de données personnelles suivantes :

* Les données que vous fournissez à Iberia pour compléter et gérer une réservation faite avec nous ou un service que vous nous avez demandé.
    
    _**Exemples :** Nom, adresse, courrier électronique, date de naissance, sexe, numéro de passeport ou de carte d'identité, données et informations de paiement._
    
    _Si vous achetez des billets pour un tiers, nous pourrons collecter ses données de facturation pour contacter directement le passager pour tout ce qui concerne le vol._
    
    _Nous saurons si vous avez réservé votre vol sur iberia.com ou si vous avez utilisé un autre canal de vente, notamment une agence de voyages ou notre centre de service clientèle._
    
* Données collectées pendant votre voyage avec nous.
    
    _**Exemples :** Il est possible que nous collections certaines informations, notamment votre interaction avec le personnel et l'équipage de cabine, avant et pendant le vol._
    
    _Nous pourrons obtenir la géolocalisation de vos dispositifs mobile, si vous nous y avez autorisés._
    
    _Nous obtiendrons des informations sur votre utilisation de nos services pendant le voyage, y compris nos systèmes de divertissement à bord ou nos salons VIP._
    
* Données sur votre programme de voyage.
    
    _**Exemples :** Données concernant votre réservation, itinéraire de voyages, donnée sur toute assistance supplémentaire que vous pourriez demander et autres informations associées à votre voyage, notamment vos préférences alimentaires ou besoins spéciaux à cet égard._
    
* Données sur les services que nous vous avons prêtés par le passé.
    
    _**Exemples :** Donnée sur des voyages précédents, notamment les voyages réalisés et toutes les questions liées à ces derniers, y compris les surclassements (« upgrades »), les besoins en matière de bagages, des problèmes dans les aéroports, des incidents avec les bagages et vos commentaires en tant que client._
    
* Données sur votre enregistrement en ligne et autres interactions.
    
    _**Exemples :** Nous conserverons vos données pour garantir une interaction adéquate avec vous, soit parce que vous vous êtes enregistrés chez nous à travers nos programmes de fidélité Iberia Plus ou On Business, par exemple,, soit parce que vous vous êtes identifié comme membre d'un autre programme de fidélité._
    
    _Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à une action promotionnelle, ou si vous avez interagi avec nous sur des réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter._
    
* Données sur votre utilisation de notre site Web, des applications pour téléphone portable et des centres de service clientèle.
    
    _**Exemples :** Pour vous aider à personnaliser vos données et améliorer notre site Web, nous utilisons des cookies et des technologies similaires pour collecter des informations sur vos recherches et les contenus que vous avez consultés sur notre site Web, notamment le site Web d'où vous venez, les bannières et les liens qui apparaissent sur les sites Web de nos partenaires commerciaux._
    
    _Nous utiliserons les données sur l'utilisation du site Web stockées dans le cookie pour vous comprendre en tant que client. Ces informations peuvent inclure, si vous les avez saisies sur notre site Web, des données sur toute réservation ou nom d'un passager, en cas d'utilisation de vos données d'enregistrement associées à votre compte Iberia Plus._
    
    _À partir de vos données d'utilisation, nous pourrons savoir ce que vous avez visité iberia.com et recherché un vol, mais que vous n'avez pas confirmé votre réservation. Ces informations pourraient nous être utiles pour vous contacter et vous fournir davantage d'informations sur la réservation ou la destination qui vous a intéressée._

#### Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ?

Lorsque vous utilisez nos services, vous devez nous fournir vos données personnelles ou celles de la personne ou des personnes qui doivent voyager.

Nous collectons les catégories de données personnelles suivantes :

* Les données que vous fournissez à Iberia pour compléter et gérer une réservation faite avec nous ou un service que vous nous avez demandé.
    
    _**Exemples :** Nom, adresse, courrier électronique, date de naissance, sexe, numéro de passeport ou de carte d'identité, données et informations de paiement._
    
    _Si vous achetez des billets pour un tiers, nous pourrons collecter ses données de facturation pour contacter directement le passager pour tout ce qui concerne le vol._
    
    _Nous saurons si vous avez réservé votre vol sur iberia.com ou si vous avez utilisé un autre canal de vente, notamment une agence de voyages ou notre centre de service clientèle._
    
* Données collectées pendant votre voyage avec nous.
    
    _**Exemples :** Il est possible que nous collections certaines informations, notamment votre interaction avec le personnel et l'équipage de cabine, avant et pendant le vol._
    
    _Nous pourrons obtenir la géolocalisation de vos dispositifs mobile, si vous nous y avez autorisés._
    
    _Nous obtiendrons des informations sur votre utilisation de nos services pendant le voyage, y compris nos systèmes de divertissement à bord ou nos salons VIP._
    
* Données sur votre programme de voyage.
    
    _**Exemples :** Données concernant votre réservation, itinéraire de voyages, donnée sur toute assistance supplémentaire que vous pourriez demander et autres informations associées à votre voyage, notamment vos préférences alimentaires ou besoins spéciaux à cet égard._
    
* Données sur les services que nous vous avons prêtés par le passé.
    
    _**Exemples :** Donnée sur des voyages précédents, notamment les voyages réalisés et toutes les questions liées à ces derniers, y compris les surclassements (« upgrades »), les besoins en matière de bagages, des problèmes dans les aéroports, des incidents avec les bagages et vos commentaires en tant que client._
    
* Données sur votre enregistrement en ligne et autres interactions.
    
    _**Exemples :** Nous conserverons vos données pour garantir une interaction adéquate avec vous, soit parce que vous vous êtes enregistrés chez nous à travers nos programmes de fidélité Iberia Plus ou On Business, par exemple,, soit parce que vous vous êtes identifié comme membre d'un autre programme de fidélité._
    
    _Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à une action promotionnelle, ou si vous avez interagi avec nous sur des réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter._
    
* Données sur votre utilisation de notre site Web, des applications pour téléphone portable et des centres de service clientèle.
    
    _**Exemples :** Pour vous aider à personnaliser vos données et améliorer notre site Web, nous utilisons des cookies et des technologies similaires pour collecter des informations sur vos recherches et les contenus que vous avez consultés sur notre site Web, notamment le site Web d'où vous venez, les bannières et les liens qui apparaissent sur les sites Web de nos partenaires commerciaux._
    
    _Nous utiliserons les données sur l'utilisation du site Web stockées dans le cookie pour vous comprendre en tant que client. Ces informations peuvent inclure, si vous les avez saisies sur notre site Web, des données sur toute réservation ou nom d'un passager, en cas d'utilisation de vos données d'enregistrement associées à votre compte Iberia Plus._
    
    _À partir de vos données d'utilisation, nous pourrons savoir ce que vous avez visité iberia.com et recherché un vol, mais que vous n'avez pas confirmé votre réservation. Ces informations pourraient nous être utiles pour vous contacter et vous fournir davantage d'informations sur la réservation ou la destination qui vous a intéressée._

#### Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ?

Lorsque vous utilisez nos services, vous devez nous fournir vos données personnelles ou celles de la personne ou des personnes qui doivent voyager.

Nous collectons les catégories de données personnelles suivantes :

* Les données que vous fournissez à Iberia pour compléter et gérer une réservation faite avec nous ou un service que vous nous avez demandé.
    
    _**Exemples :** Nom, adresse, courrier électronique, date de naissance, sexe, numéro de passeport ou de carte d'identité, données et informations de paiement._
    
    _Si vous achetez des billets pour un tiers, nous pourrons collecter ses données de facturation pour contacter directement le passager pour tout ce qui concerne le vol._
    
    _Nous saurons si vous avez réservé votre vol sur iberia.com ou si vous avez utilisé un autre canal de vente, notamment une agence de voyages ou notre centre de service clientèle._
    
* Données collectées pendant votre voyage avec nous.
    
    _**Exemples :** Il est possible que nous collections certaines informations, notamment votre interaction avec le personnel et l'équipage de cabine, avant et pendant le vol._
    
    _Nous pourrons obtenir la géolocalisation de vos dispositifs mobile, si vous nous y avez autorisés._
    
    _Nous obtiendrons des informations sur votre utilisation de nos services pendant le voyage, y compris nos systèmes de divertissement à bord ou nos salons VIP._
    
* Données sur votre programme de voyage.
    
    _**Exemples :** Données concernant votre réservation, itinéraire de voyages, donnée sur toute assistance supplémentaire que vous pourriez demander et autres informations associées à votre voyage, notamment vos préférences alimentaires ou besoins spéciaux à cet égard._
    
* Données sur les services que nous vous avons prêtés par le passé.
    
    _**Exemples :** Donnée sur des voyages précédents, notamment les voyages réalisés et toutes les questions liées à ces derniers, y compris les surclassements (« upgrades »), les besoins en matière de bagages, des problèmes dans les aéroports, des incidents avec les bagages et vos commentaires en tant que client._
    
* Données sur votre enregistrement en ligne et autres interactions.
    
    _**Exemples :** Nous conserverons vos données pour garantir une interaction adéquate avec vous, soit parce que vous vous êtes enregistrés chez nous à travers nos programmes de fidélité Iberia Plus ou On Business, par exemple,, soit parce que vous vous êtes identifié comme membre d'un autre programme de fidélité._
    
    _Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à une action promotionnelle, ou si vous avez interagi avec nous sur des réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter._
    
* Données sur votre utilisation de notre site Web, des applications pour téléphone portable et des centres de service clientèle.
    
    _**Exemples :** Pour vous aider à personnaliser vos données et améliorer notre site Web, nous utilisons des cookies et des technologies similaires pour collecter des informations sur vos recherches et les contenus que vous avez consultés sur notre site Web, notamment le site Web d'où vous venez, les bannières et les liens qui apparaissent sur les sites Web de nos partenaires commerciaux._
    
    _Nous utiliserons les données sur l'utilisation du site Web stockées dans le cookie pour vous comprendre en tant que client. Ces informations peuvent inclure, si vous les avez saisies sur notre site Web, des données sur toute réservation ou nom d'un passager, en cas d'utilisation de vos données d'enregistrement associées à votre compte Iberia Plus._
    
    _À partir de vos données d'utilisation, nous pourrons savoir ce que vous avez visité iberia.com et recherché un vol, mais que vous n'avez pas confirmé votre réservation. Ces informations pourraient nous être utiles pour vous contacter et vous fournir davantage d'informations sur la réservation ou la destination qui vous a intéressée._

#### Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ?

Lorsque vous utilisez nos services, vous devez nous fournir vos données personnelles ou celles de la personne ou des personnes qui doivent voyager.

Nous collectons les catégories de données personnelles suivantes :

* Les données que vous fournissez à Iberia pour compléter et gérer une réservation faite avec nous ou un service que vous nous avez demandé.
    
    _**Exemples :** Nom, adresse, courrier électronique, date de naissance, sexe, numéro de passeport ou de carte d'identité, données et informations de paiement._
    
    _Si vous achetez des billets pour un tiers, nous pourrons collecter ses données de facturation pour contacter directement le passager pour tout ce qui concerne le vol._
    
    _Nous saurons si vous avez réservé votre vol sur iberia.com ou si vous avez utilisé un autre canal de vente, notamment une agence de voyages ou notre centre de service clientèle._
    
* Données collectées pendant votre voyage avec nous.
    
    _**Exemples :** Il est possible que nous collections certaines informations, notamment votre interaction avec le personnel et l'équipage de cabine, avant et pendant le vol._
    
    _Nous pourrons obtenir la géolocalisation de vos dispositifs mobile, si vous nous y avez autorisés._
    
    _Nous obtiendrons des informations sur votre utilisation de nos services pendant le voyage, y compris nos systèmes de divertissement à bord ou nos salons VIP._
    
* Données sur votre programme de voyage.
    
    _**Exemples :** Données concernant votre réservation, itinéraire de voyages, donnée sur toute assistance supplémentaire que vous pourriez demander et autres informations associées à votre voyage, notamment vos préférences alimentaires ou besoins spéciaux à cet égard._
    
* Données sur les services que nous vous avons prêtés par le passé.
    
    _**Exemples :** Donnée sur des voyages précédents, notamment les voyages réalisés et toutes les questions liées à ces derniers, y compris les surclassements (« upgrades »), les besoins en matière de bagages, des problèmes dans les aéroports, des incidents avec les bagages et vos commentaires en tant que client._
    
* Données sur votre enregistrement en ligne et autres interactions.
    
    _**Exemples :** Nous conserverons vos données pour garantir une interaction adéquate avec vous, soit parce que vous vous êtes enregistrés chez nous à travers nos programmes de fidélité Iberia Plus ou On Business, par exemple,, soit parce que vous vous êtes identifié comme membre d'un autre programme de fidélité._
    
    _Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à une action promotionnelle, ou si vous avez interagi avec nous sur des réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter._
    
* Données sur votre utilisation de notre site Web, des applications pour téléphone portable et des centres de service clientèle.
    
    _**Exemples :** Pour vous aider à personnaliser vos données et améliorer notre site Web, nous utilisons des cookies et des technologies similaires pour collecter des informations sur vos recherches et les contenus que vous avez consultés sur notre site Web, notamment le site Web d'où vous venez, les bannières et les liens qui apparaissent sur les sites Web de nos partenaires commerciaux._
    
    _Nous utiliserons les données sur l'utilisation du site Web stockées dans le cookie pour vous comprendre en tant que client. Ces informations peuvent inclure, si vous les avez saisies sur notre site Web, des données sur toute réservation ou nom d'un passager, en cas d'utilisation de vos données d'enregistrement associées à votre compte Iberia Plus._
    
    _À partir de vos données d'utilisation, nous pourrons savoir ce que vous avez visité iberia.com et recherché un vol, mais que vous n'avez pas confirmé votre réservation. Ces informations pourraient nous être utiles pour vous contacter et vous fournir davantage d'informations sur la réservation ou la destination qui vous a intéressée._

#### Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ?

Lorsque vous utilisez nos services, vous devez nous fournir vos données personnelles ou celles de la personne ou des personnes qui doivent voyager.

Nous collectons les catégories de données personnelles suivantes :

* Les données que vous fournissez à Iberia pour compléter et gérer une réservation faite avec nous ou un service que vous nous avez demandé.
    
    _**Exemples :** Nom, adresse, courrier électronique, date de naissance, sexe, numéro de passeport ou de carte d'identité, données et informations de paiement._
    
    _Si vous achetez des billets pour un tiers, nous pourrons collecter ses données de facturation pour contacter directement le passager pour tout ce qui concerne le vol._
    
    _Nous saurons si vous avez réservé votre vol sur iberia.com ou si vous avez utilisé un autre canal de vente, notamment une agence de voyages ou notre centre de service clientèle._
    
* Données collectées pendant votre voyage avec nous.
    
    _**Exemples :** Il est possible que nous collections certaines informations, notamment votre interaction avec le personnel et l'équipage de cabine, avant et pendant le vol._
    
    _Nous pourrons obtenir la géolocalisation de vos dispositifs mobile, si vous nous y avez autorisés._
    
    _Nous obtiendrons des informations sur votre utilisation de nos services pendant le voyage, y compris nos systèmes de divertissement à bord ou nos salons VIP._
    
* Données sur votre programme de voyage.
    
    _**Exemples :** Données concernant votre réservation, itinéraire de voyages, donnée sur toute assistance supplémentaire que vous pourriez demander et autres informations associées à votre voyage, notamment vos préférences alimentaires ou besoins spéciaux à cet égard._
    
* Données sur les services que nous vous avons prêtés par le passé.
    
    _**Exemples :** Donnée sur des voyages précédents, notamment les voyages réalisés et toutes les questions liées à ces derniers, y compris les surclassements (« upgrades »), les besoins en matière de bagages, des problèmes dans les aéroports, des incidents avec les bagages et vos commentaires en tant que client._
    
* Données sur votre enregistrement en ligne et autres interactions.
    
    _**Exemples :** Nous conserverons vos données pour garantir une interaction adéquate avec vous, soit parce que vous vous êtes enregistrés chez nous à travers nos programmes de fidélité Iberia Plus ou On Business, par exemple,, soit parce que vous vous êtes identifié comme membre d'un autre programme de fidélité._
    
    _Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à une action promotionnelle, ou si vous avez interagi avec nous sur des réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter._
    
* Données sur votre utilisation de notre site Web, des applications pour téléphone portable et des centres de service clientèle.
    
    _**Exemples :** Pour vous aider à personnaliser vos données et améliorer notre site Web, nous utilisons des cookies et des technologies similaires pour collecter des informations sur vos recherches et les contenus que vous avez consultés sur notre site Web, notamment le site Web d'où vous venez, les bannières et les liens qui apparaissent sur les sites Web de nos partenaires commerciaux._
    
    _Nous utiliserons les données sur l'utilisation du site Web stockées dans le cookie pour vous comprendre en tant que client. Ces informations peuvent inclure, si vous les avez saisies sur notre site Web, des données sur toute réservation ou nom d'un passager, en cas d'utilisation de vos données d'enregistrement associées à votre compte Iberia Plus._
    
    _À partir de vos données d'utilisation, nous pourrons savoir ce que vous avez visité iberia.com et recherché un vol, mais que vous n'avez pas confirmé votre réservation. Ces informations pourraient nous être utiles pour vous contacter et vous fournir davantage d'informations sur la réservation ou la destination qui vous a intéressée._

#### Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ?

Lorsque vous utilisez nos services, vous devez nous fournir vos données personnelles ou celles de la personne ou des personnes qui doivent voyager.

Nous collectons les catégories de données personnelles suivantes :

* Les données que vous fournissez à Iberia pour compléter et gérer une réservation faite avec nous ou un service que vous nous avez demandé.
    
    _**Exemples :** Nom, adresse, courrier électronique, date de naissance, sexe, numéro de passeport ou de carte d'identité, données et informations de paiement._
    
    _Si vous achetez des billets pour un tiers, nous pourrons collecter ses données de facturation pour contacter directement le passager pour tout ce qui concerne le vol._
    
    _Nous saurons si vous avez réservé votre vol sur iberia.com ou si vous avez utilisé un autre canal de vente, notamment une agence de voyages ou notre centre de service clientèle._
    
* Données collectées pendant votre voyage avec nous.
    
    _**Exemples :** Il est possible que nous collections certaines informations, notamment votre interaction avec le personnel et l'équipage de cabine, avant et pendant le vol._
    
    _Nous pourrons obtenir la géolocalisation de vos dispositifs mobile, si vous nous y avez autorisés._
    
    _Nous obtiendrons des informations sur votre utilisation de nos services pendant le voyage, y compris nos systèmes de divertissement à bord ou nos salons VIP._
    
* Données sur votre programme de voyage.
    
    _**Exemples :** Données concernant votre réservation, itinéraire de voyages, donnée sur toute assistance supplémentaire que vous pourriez demander et autres informations associées à votre voyage, notamment vos préférences alimentaires ou besoins spéciaux à cet égard._
    
* Données sur les services que nous vous avons prêtés par le passé.
    
    _**Exemples :** Donnée sur des voyages précédents, notamment les voyages réalisés et toutes les questions liées à ces derniers, y compris les surclassements (« upgrades »), les besoins en matière de bagages, des problèmes dans les aéroports, des incidents avec les bagages et vos commentaires en tant que client._
    
* Données sur votre enregistrement en ligne et autres interactions.
    
    _**Exemples :** Nous conserverons vos données pour garantir une interaction adéquate avec vous, soit parce que vous vous êtes enregistrés chez nous à travers nos programmes de fidélité Iberia Plus ou On Business, par exemple,, soit parce que vous vous êtes identifié comme membre d'un autre programme de fidélité._
    
    _Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à une action promotionnelle, ou si vous avez interagi avec nous sur des réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter._
    
* Données sur votre utilisation de notre site Web, des applications pour téléphone portable et des centres de service clientèle.
    
    _**Exemples :** Pour vous aider à personnaliser vos données et améliorer notre site Web, nous utilisons des cookies et des technologies similaires pour collecter des informations sur vos recherches et les contenus que vous avez consultés sur notre site Web, notamment le site Web d'où vous venez, les bannières et les liens qui apparaissent sur les sites Web de nos partenaires commerciaux._
    
    _Nous utiliserons les données sur l'utilisation du site Web stockées dans le cookie pour vous comprendre en tant que client. Ces informations peuvent inclure, si vous les avez saisies sur notre site Web, des données sur toute réservation ou nom d'un passager, en cas d'utilisation de vos données d'enregistrement associées à votre compte Iberia Plus._
    
    _À partir de vos données d'utilisation, nous pourrons savoir ce que vous avez visité iberia.com et recherché un vol, mais que vous n'avez pas confirmé votre réservation. Ces informations pourraient nous être utiles pour vous contacter et vous fournir davantage d'informations sur la réservation ou la destination qui vous a intéressée._

#### Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ?

Lorsque vous utilisez nos services, vous devez nous fournir vos données personnelles ou celles de la personne ou des personnes qui doivent voyager.

Nous collectons les catégories de données personnelles suivantes :

* Les données que vous fournissez à Iberia pour compléter et gérer une réservation faite avec nous ou un service que vous nous avez demandé.
    
    _**Exemples :** Nom, adresse, courrier électronique, date de naissance, sexe, numéro de passeport ou de carte d'identité, données et informations de paiement._
    
    _Si vous achetez des billets pour un tiers, nous pourrons collecter ses données de facturation pour contacter directement le passager pour tout ce qui concerne le vol._
    
    _Nous saurons si vous avez réservé votre vol sur iberia.com ou si vous avez utilisé un autre canal de vente, notamment une agence de voyages ou notre centre de service clientèle._
    
* Données collectées pendant votre voyage avec nous.
    
    _**Exemples :** Il est possible que nous collections certaines informations, notamment votre interaction avec le personnel et l'équipage de cabine, avant et pendant le vol._
    
    _Nous pourrons obtenir la géolocalisation de vos dispositifs mobile, si vous nous y avez autorisés._
    
    _Nous obtiendrons des informations sur votre utilisation de nos services pendant le voyage, y compris nos systèmes de divertissement à bord ou nos salons VIP._
    
* Données sur votre programme de voyage.
    
    _**Exemples :** Données concernant votre réservation, itinéraire de voyages, donnée sur toute assistance supplémentaire que vous pourriez demander et autres informations associées à votre voyage, notamment vos préférences alimentaires ou besoins spéciaux à cet égard._
    
* Données sur les services que nous vous avons prêtés par le passé.
    
    _**Exemples :** Donnée sur des voyages précédents, notamment les voyages réalisés et toutes les questions liées à ces derniers, y compris les surclassements (« upgrades »), les besoins en matière de bagages, des problèmes dans les aéroports, des incidents avec les bagages et vos commentaires en tant que client._
    
* Données sur votre enregistrement en ligne et autres interactions.
    
    _**Exemples :** Nous conserverons vos données pour garantir une interaction adéquate avec vous, soit parce que vous vous êtes enregistrés chez nous à travers nos programmes de fidélité Iberia Plus ou On Business, par exemple,, soit parce que vous vous êtes identifié comme membre d'un autre programme de fidélité._
    
    _Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à une action promotionnelle, ou si vous avez interagi avec nous sur des réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter._
    
* Données sur votre utilisation de notre site Web, des applications pour téléphone portable et des centres de service clientèle.
    
    _**Exemples :** Pour vous aider à personnaliser vos données et améliorer notre site Web, nous utilisons des cookies et des technologies similaires pour collecter des informations sur vos recherches et les contenus que vous avez consultés sur notre site Web, notamment le site Web d'où vous venez, les bannières et les liens qui apparaissent sur les sites Web de nos partenaires commerciaux._
    
    _Nous utiliserons les données sur l'utilisation du site Web stockées dans le cookie pour vous comprendre en tant que client. Ces informations peuvent inclure, si vous les avez saisies sur notre site Web, des données sur toute réservation ou nom d'un passager, en cas d'utilisation de vos données d'enregistrement associées à votre compte Iberia Plus._
    
    _À partir de vos données d'utilisation, nous pourrons savoir ce que vous avez visité iberia.com et recherché un vol, mais que vous n'avez pas confirmé votre réservation. Ces informations pourraient nous être utiles pour vous contacter et vous fournir davantage d'informations sur la réservation ou la destination qui vous a intéressée._

#### Quels types de données personnelles collectons-nous et conservons-nous ?

Lorsque vous utilisez nos services, vous devez nous fournir vos données personnelles ou celles de la personne ou des personnes qui doivent voyager.

Nous collectons les catégories de données personnelles suivantes :

* Les données que vous fournissez à Iberia pour compléter et gérer une réservation faite avec nous ou un service que vous nous avez demandé.
    
    _**Exemples :** Nom, adresse, courrier électronique, date de naissance, sexe, numéro de passeport ou de carte d'identité, données et informations de paiement._
    
    _Si vous achetez des billets pour un tiers, nous pourrons collecter ses données de facturation pour contacter directement le passager pour tout ce qui concerne le vol._
    
    _Nous saurons si vous avez réservé votre vol sur iberia.com ou si vous avez utilisé un autre canal de vente, notamment une agence de voyages ou notre centre de service clientèle._
    
* Données collectées pendant votre voyage avec nous.
    
    _**Exemples :** Il est possible que nous collections certaines informations, notamment votre interaction avec le personnel et l'équipage de cabine, avant et pendant le vol._
    
    _Nous pourrons obtenir la géolocalisation de vos dispositifs mobile, si vous nous y avez autorisés._
    
    _Nous obtiendrons des informations sur votre utilisation de nos services pendant le voyage, y compris nos systèmes de divertissement à bord ou nos salons VIP._
    
* Données sur votre programme de voyage.
    
    _**Exemples :** Données concernant votre réservation, itinéraire de voyages, donnée sur toute assistance supplémentaire que vous pourriez demander et autres informations associées à votre voyage, notamment vos préférences alimentaires ou besoins spéciaux à cet égard._
    
* Données sur les services que nous vous avons prêtés par le passé.
    
    _**Exemples :** Donnée sur des voyages précédents, notamment les voyages réalisés et toutes les questions liées à ces derniers, y compris les surclassements (« upgrades »), les besoins en matière de bagages, des problèmes dans les aéroports, des incidents avec les bagages et vos commentaires en tant que client._
    
* Données sur votre enregistrement en ligne et autres interactions.
    
    _**Exemples :** Nous conserverons vos données pour garantir une interaction adéquate avec vous, soit parce que vous vous êtes enregistrés chez nous à travers nos programmes de fidélité Iberia Plus ou On Business, par exemple,, soit parce que vous vous êtes identifié comme membre d'un autre programme de fidélité._
    
    _Nous conserverons vos données si vous avez participé à un concours ou à une action promotionnelle, ou si vous avez interagi avec nous sur des réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter._
    
* Données sur votre utilisation de notre site Web, des applications pour téléphone portable et des centres de service clientèle.
    
    _**Exemples :** Pour vous aider à personnaliser vos données et améliorer notre site Web, nous utilisons des cookies et des technologies similaires pour collecter des informations sur vos recherches et les contenus que vous avez consultés sur notre site Web, notamment le site Web d'où vous venez, les bannières et les liens qui apparaissent sur les sites Web de nos partenaires commerciaux._
    
    _Nous utiliserons les données sur l'utilisation du site Web stockées dans le cookie pour vous comprendre en tant que client. Ces informations peuvent inclure, si vous les avez saisies sur notre site Web, des données sur toute réservation ou nom d'un passager, en cas d'utilisation de vos données d'enregistrement associées à votre compte Iberia Plus._
    
    _À partir de vos données d'utilisation, nous pourrons savoir ce que vous avez visité iberia.com et recherché un vol, mais que vous n'avez pas confirmé votre réservation. Ces informations pourraient nous être utiles pour vous contacter et vous fournir davantage d'informations sur la réservation ou la destination qui vous a intéressée._
